\chapter{ผลการดำเนินงาน}
\label{result}

\section{การทำงานของแอปพลิเคชัน}

การทำงานทั่วไปของแอปพลิเคชันสำหรับการใช้งานจริงนั้นจะแบ่งออกเป็น 4 ประการ
\begin{enumerate}
\item {การสร้างบันทึกทางการพยาบาล}
\item {การค้นหาและเปิดดูบันทึก}
\item {การจัดการกับบันทึกในหน้าหลัก}
\item {การจัดการสำหรับผู้ดูแลระบบ}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=4.1.1]
\item{การสร้างบันทึกทางการพยาบาล}
\end{enumerate} 

แอปพลิเคชันนี้สามารถสร้างบันทึกทางการพยาบาลได้ 5 ฟอร์ม คือ
\begin{enumerate}
\item {Hemodialysis record}
\item {Hemodialysis admission}
\item {Hemodialysis refral summary}
\item {Prescription of hemodialysis}
\item {Laboprtory record}
\end{enumerate}

โดยสำหรับโครงงานนี้จะสามารถสร้างบันทึกของฟอร์ม Hemodialysis record ได้เพียงฟอร์มเดียวเท่านั้น โดยขั้นตอนแรกผู้ใช้ต้องเข้าสู่ระบบผ่านหน้ายืนยันตัวตนดังรูป \ref{fig:howto_login} และทำดังรูป \ref{fig:howto_form1} - \ref{fig:howto_form4}
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_login}
\caption{ตัวอย่างการเข้าสู่ระบบ}
\label{fig:howto_login}
\end{figure}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_form1}
\caption{ตัวอย่างการสร้างบันทึกของฟอร์ม Hemodialysis record}
\label{fig:howto_form1}
\end{figure}
\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_form2}
\caption{ตัวอย่างการสร้างบันทึกของฟอร์ม Hemodialysis record (ต่อ)}
\label{fig:howto_form2}
\end{figure}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_form3}
\caption{ตัวอย่างการสร้างบันทึกของฟอร์ม Hemodialysis record (ต่อ)}
\label{fig:howto_form3}
\end{figure}
\newpage

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_form4}
\caption{ตัวอย่างการสร้างบันทึกของฟอร์ม Hemodialysis record (ต่อ)}
\label{fig:howto_form4}
\end{figure}

\begin{enumerate}[label=4.1.2]
\item{การค้นหาและเปิดดูบันทึก}
\end{enumerate}

การค้นหาบันทึกนั้นผู้ใช้สามารถเลือกที่จะกรองหรือไม่กรองข้อมูลการค้นหาได้ โดยค่าเริ่มต้นจะเป็นการค้นหาแบบไม่กรองข้อมูล ซึ่งหมายความว่าเมื่อผู้ใช้พิมพ์คำค้นลงในแถบค้นหา ระบบจะแสดงบันทึกที่มีรายละเอียดเกี่ยวข้องกับคำค้นนั้นไม่ว่าจะเป็น คำนำหน้า, ชื่อ และ นามสกุล ของผู้ป่วยเจ้าของบันทึก รวมไปถึง วัน, เดือน และปี ที่บันทึกถูกสร้างขึ้น 

ทั้งนี้ถ้าผู้ใช้ต้องการให้ขอบเขตการค้นหาแคบลงหรือต้องการค้นหาแบบเฉพาะเจาะจง ผู้ใช้สามารถใช้ฟังก์ชันการกรองข้อมูลการค้นหาได้ 6 อย่าง ได้แก่

\begin{enumerate}
\item {ค้นหาด้วยคำนำหน้าของผู่ป่วยเจ้าของบันทึก}
\item {ค้นหาด้วยชื่อของผู้ป่วยเจ้าของบันทึก}
\item {ค้นหาด้วยนามสกุลของผู้ป่วยเจ้าของบันทึก}
\item {ค้นหาด้วยวันที่ที่สร้างบันทึก}
\item {ค้นหาด้วยเดือนที่สร้างบันทึก}
\item {ค้นหาด้วยปีที่สร้างบันทึก}
\end{enumerate}
\newpage

ผู้ใช้สามารถค้นหาและเปิดดูบันทึกได้ดังรูป \ref{fig:howto_search_all}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_search_all}
\caption{ตัวอย่างการค้นหาและเปิดดูบันทึกโดยใช้ค่าเริ่มต้น}
\label{fig:howto_search_all}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:howto_search_all} เป็นตัวอย่างการค้นหาและเปิดดูบันทึกโดยใช้ค่าเริ่มต้น และค้นหาด้วยชื่อของผู้ป่วยเจ้าของบันทึก โดยในหน้าเปิดดูบันทึกสามารถใช้การเลื่อนหน้าจอในแนวตั้งเพื่อดูเนื้อหาของบันทึกในส่วนที่มองไม่เห็นได้ และสามารถเปลี่ยนสีตัวหนังสือได้ด้วยการกดปุ่ม color setting โดยค่าเริ่มต้นสีตัวหนังสือจะเป็นสีน้ำเงินยกเว้นส่วนของ medication ที่จะเป็นสีแดง และ nuse note กับ doctor note ที่ถูกเปลี่ยนสีมาตั้งแต่หน้ากรอกฟอร์ม เมื่อต้องการออกสามารถกดลูกศรด้านซ้ายบนเพื่อย้อนกลับไปที่หน้าค้นหาได้

ตัวอย่างวิธีการค้นหาโดยใช้ฟังก์ชันการกรองทำได้ดังรูป \ref{fig:howto_search_specific}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_search_specific}
\caption{ตัวอย่างวิธีการค้นหาโดยใช้ฟังก์ชันการกรอง}
\label{fig:howto_search_specific}
\end{figure}

\newpage

\begin{enumerate}[label=4.1.3]
\item{การจัดการกับบันทึกในหน้าหลัก}
\end{enumerate}

การจัดการกับบันทึกในหน้าหลักจะแบ่งออกเป็น 2 อย่าง ได้แก่
\begin{enumerate}
\item {การจัดเรียงบันทึก}
\item {การลบและกู้คืนบันทึก}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=4.1.3.1]
\item{การจัดเรียงบันทึก}
\end{enumerate}

การจัดเรียงบันทึกจะทำได้ 2 อย่าง ได้แก่
\begin{enumerate}
    \item {จัดเรียงจากวันที่สร้างบันทึกโดยให้บันทึกล่าสุดอยู่บนสุด (Date (new to old))}
    \item {จัดเรียงจากวันที่สร้างบันทึกโดยให้บันทึกที่เก่าที่สุดอยู่บนสุด (Date (old to new))}
\end{enumerate} 

โดยค่าเริ่มต้นการจัดเรียงจะเป็นแบบ จัดเรียงจากวันที่สร้างบันทึกโดยให้บันทึกล่าสุดอยู่บนสุด (Date (new to old)) 

ผู้ใช้สามารถจัดเรียงบันทึกได้ดังรูป \ref{fig:howto_sort}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_sort}
\caption{ตัวอย่างวิธีการจัดเรียงบันทึกโดยให้บันทึกที่เก่าที่สุดอยู่บนสุด (Date (old to new))}
\label{fig:howto_sort}
\end{figure}

\newpage

\begin{enumerate}[label=4.1.3.2]
\item{การลบและกู้คืนบันทึก}
\end{enumerate}

การลบและกู้คืนบันทึกจากหน้าหลักทำได้ดังรูป \ref{fig:howto_dandr}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_dandr}
\caption{ตัวอย่างวิธีการลบและกู้คืนบันทึกจากหน้าหลัก}
\label{fig:howto_dandr}
\end{figure}

ทั้งนี้ในหน้าค้นหาสามารถใช้วิธีเดียวกันในการลบบันทึกได้เช่นกัน และในกรณีที่ผู้ใช้ต้องการลบบันทึกอย่างถาวรจากฐานข้อมูลสามารถทำได้ดังรูป \ref{fig:howto_per_delete}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_per_delete}
\caption{ตัวอย่างวิธีการลบบันทึกอย่างถาวร}
\label{fig:howto_per_delete}
\end{figure}

\newpage


\begin{enumerate}[label=4.1.4]
\item{การจัดการสำหรับผู้ดูแลระบบ}
\end{enumerate}

ผู้ดูแลระบบสามารถเข้าสู่หน้าการจัดการสำหรับผู้ดูแลระบบได้ดังรูป \ref{fig:goto_admin}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/goto_admin}
\caption{ตัวอย่างวิธีการเข้าสู่หน้าการจัดการสำหรับผู้ดูแลระบบ}
\label{fig:goto_admin}
\end{figure}

การจัดการสำหรับผู้ดูแลระบบสามารถทำได้ 2 อย่าง

\begin{enumerate}
\item{การเพิ่มผู้ใช้}
\item {การค้นหา แก้ไขข้อมูลและลบผู้ใช้}

\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=4.1.4.1]
\item{การเพิ่มผู้ใช้}
\end{enumerate}

การเพิ่มผู้ใช้จะมีองค์ประกอบทั้งหมด 5 ประการได้แก่
\begin{enumerate}
\item{name คือชื่อของผู้ใช้ที่ต้องการเพิ่ม}
\item {email คืออีเมลของผู้ใช้ที่ต้องการเพิ่ม ซึ่งผู้ใช้แต่ละคนจะต้องมีอีเมลไม่ซ้ำกัน}
\item {password คือรหัสผ่านของผู้ใช้ที่ต้องการเพิ่ม ซึ่งผู้ใช้แต่ละคนจะต้องมีรหัสผ่านไม่ซ้ำกัน}
\item {show password คือปุ่มสำหรับกดเพื่อให้แสดงรหัสผ่านเมื่อกรอกลงในช่อง password}
\item {admin role คือปุ่มสำหรับกดเพื่อให้สิทธิผู้ใช้ที่จะเพิ่มเป็นผู้ดูแลระบบ}
\end{enumerate}

การจำแนกองค์ประกอบต่างๆของการเพิ่มผู้ใช้ทั้ง 5 ประการจะเป็นดังรูป \ref{fig:howto_addUser}
\newpage
\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_addUser}
\caption{การจำแนกองค์ประกอบต่างๆของการเพิ่มผู้ใช้}
\label{fig:howto_addUser}
\end{figure}

ตัวอย่างวิธีการเพิ่มผู้ใช้จะเป็นดังรูป \ref{fig:howto_add_user}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_add_user}
\caption{ตัวอย่างวิธีการเพิ่มผู้ใช้}
\label{fig:howto_add_user}
\end{figure}

\newpage

\begin{enumerate}[label=4.1.4.2]
\item{การค้นหา แก้ไขข้อมูลและลบผู้ใช้}
\end{enumerate}

ตัวอย่างวิธีการค้นหา แก้ไขข้อมูลและลบผู้ใช้จะเป็นดังรูป \ref{fig:howto_sud}

\begin{figure}[!thb]
\captionsetup{justification=centering}
\centering
\includegraphics[width=5in]{figures/howto_sud}
\caption{ตัวอย่างวิธีการค้นหา แก้ไขข้อมูลและลบผู้ใช้}
\label{fig:howto_sud}
\end{figure}
